# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023, Chen Zhang
# This file is distributed under the same license as the informatics
# package.
# Chen Zhang <chen.zhang_06sept@foxmail.com>, 2024.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: informatics 0.0.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-09 22:42+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Chen Zhang <chen.zhang_06sept@foxmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: Chen Zhang <chen.zhang_06sept@foxmail.com>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:2
msgid "_`Math symbols and abbreviations`"
msgstr "数学符号及缩写"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:5
msgid "_`Math symbols`"
msgstr "数学符号"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:7
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\boldsymbol{x}`: bold lowercase for vector"
msgstr ":math:`\\boldsymbol{x}`\\ ：小写加粗表示向量"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:9
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\boldsymbol{X}`: bold italic uppercase for matrix"
msgstr ":math:`\\boldsymbol{X}`\\ ：大写斜体加粗表示矩阵"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:11
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\textbf{X}`: bold orthographic uppercase for tensor"
msgstr ":math:`\\textbf{X}`\\ ：大写正体加粗表示张量"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:13
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\mathrm{r}(\\boldsymbol{A})`: the rank of matrix "
":math:`\\boldsymbol{A}`"
msgstr ":math:`\\mathrm{r}(\\boldsymbol{A})`\\ ：矩阵 :math:`\\boldsymbol{A}` 的秩"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:15
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\mathrm{Tr}(\\boldsymbol{A})`: the trace of matrix "
":math:`\\boldsymbol{A}`"
msgstr ":math:`\\mathrm{Tr}(\\boldsymbol{A})`\\ ：矩阵 :math:`\\boldsymbol{A}` 的迹"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:17
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\mathrm{det}(\\boldsymbol{A})`: the determinant of matrix "
":math:`\\boldsymbol{A}`"
msgstr ":math:`\\mathrm{det}(\\boldsymbol{A})`\\ ：矩阵 :math:`\\boldsymbol{A}` 的行列式"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:19
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\boldsymbol{A}^{-1}`: the inverse of matrix "
":math:`\\boldsymbol{A}`"
msgstr ":math:`\\boldsymbol{A}^{-1}`\\ ：矩阵 :math:`\\boldsymbol{A}` 的逆矩阵"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:21
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\boldsymbol{A}^\\top`: the transpose of matrix "
":math:`\\boldsymbol{A}`"
msgstr ":math:`\\boldsymbol{A}^\\top`\\ ：矩阵 :math:`\\boldsymbol{A}` 的转置矩阵"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:23
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\boldsymbol{A}^\\ast`: the conjugate of matrix "
":math:`\\boldsymbol{A}`"
msgstr ":math:`\\boldsymbol{A}^\\ast`\\ ；矩阵 :math:`\\boldsymbol{A}` 的共轭矩阵"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:25
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\boldsymbol{A}^\\mathrm{H}`: the Hermitian of matrix "
":math:`\\boldsymbol{A}`"
msgstr ":math:`\\boldsymbol{A}^\\mathrm{H}`\\ ：矩阵 :math:`\\boldsymbol{A}` 的厄密特矩阵"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:27
msgid ":math:`\\varnothing`: empty set"
msgstr ":math:`\\varnothing`\\ ：空集"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:29
msgid ":math:`\\in`: in"
msgstr ":math:`\\in`\\ ：在（集合）内"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:31
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\mathbb{Z}`: integer numerical domain"
msgstr ":math:`\\mathbb{Z}`\\ ：整数域"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:33
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\mathbb{N}`: natural numerical domain"
msgstr ":math:`\\mathbb{N}`\\ ：自然数域"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:35
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\mathbb{R}`: real numerical domain"
msgstr ":math:`\\mathbb{R}`\\ ：实数域"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:37
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\mathbb{C}`: complex numerical domain"
msgstr ":math:`\\mathbb{C}`\\ ：复数域"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:39
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\mathbb{Z}^+`: numerical domain for positive integer"
msgstr ":math:`\\mathbb{Z}^+`\\ ：正整数域"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:41
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\mathbb{R}^+`: numerical domain for positive real number"
msgstr ":math:`\\mathbb{R}^+`\\ ：正实数域"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:43
msgid ":math:`\\forall`: for all"
msgstr ":math:`\\forall`\\ ：对于所有的"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:45
msgid ":math:`\\cap`: intersection of sets"
msgstr ":math:`\\cap`\\ ：交集"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:47
msgid ":math:`\\cup`: union of sets"
msgstr ":math:`\\cup`\\ ：并集"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:49
msgid ""
":math:`\\subset`: subset; e.g. :math:`A\\ \\subset\\ B` for :math:`A` is "
"a subset of :math:`B`"
msgstr ""
":math:`\\subset`\\ ：真子集；例如，\\ :math:`A\\ \\subset\\ B`\\ 表示\\ :math:`A`\\"
" 是集合\\ :math:`B`\\ 的真子集"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:51
msgid ""
":math:`\\subseteq`: subset or equal; e.g. :math:`A\\ \\subseteq\\ B` for "
":math:`A\\ \\subset\\ B` or :math:`A = B`"
msgstr ""
":math:`\\subseteq`\\ ：子集；例如，\\ :math:`A\\ \\subseteq\\ B`\\ 表示\\ "
":math:`A\\ \\subset\\ B`\\ 或者\\ :math:`A = B`\\ "

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:53
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\sum`: sum; e.g. :math:`\\sum_{i=1}^n a_i = a_1 + a_2 + \\dots + "
"a_{n-1} + a_n`"
msgstr ""
":math:`\\sum`\\ ：求和；例如，\\ :math:`\\sum_{i=1}^n a_i = a_1 + a_2 + \\dots +"
" a_{n-1} + a_n`\\ "

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:55
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\prod`: product; e.g. :math:`\\prod_{i=1}^n a_i = a_1 \\times a_2"
" \\times \\dots \\times a_{n-1} \\times a_n`"
msgstr ""
":math:`\\prod`\\ ：求积；例如，\\ :math:`\\prod_{i=1}^n a_i = a_1 \\times a_2 "
"\\times \\dots \\times a_{n-1} \\times a_n`\\ "

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:57
msgid ":math:`p(X)`: the probability of :math:`X`"
msgstr ":math:`p(X)`\\ ：事件\\ :math:`X`\\ 的概率"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:59
#, python-brace-format
msgid ":math:`x_i`: the :math:`i`-th element in series :math:`\\boldsymbol{x}`"
msgstr ":math:`x_i`\\ ：在序列\\ :math:`\\boldsymbol{x}`\\ 中，第\\ :math:`i`\\ 个元素"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:61
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`x_{(i)}`: the :math:`i`-th smallest in series "
":math:`\\boldsymbol{x}`"
msgstr ":math:`x_{(i)}`\\ ： 在序列\\ :math:`\\boldsymbol{x}`\\ 中，第\\ :math:`i`\\ 小的元素"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:63
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\bar{x}`: the sample mean of a series :math:`\\boldsymbol{x}`"
msgstr ":math:`\\bar{x}`\\ ：序列\\ :math:`\\boldsymbol{x}`\\ 的样本平均"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:65
msgid ":math:`\\Vert\\cdot\\Vert_2`: the Euclidean norm of something"
msgstr ":math:`\\Vert\\cdot\\Vert_2`\\ ：某（数学变量）的欧几里德范数"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:67
#, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\mathrm{sgn}(\\cdot)`: sign function of something; e.g. "
":math:`\\mathrm{sgn}(x) = 1` if :math:`x \\geq 0` otherwise -1"
msgstr ""
":math:`\\mathrm{sgn}(\\cdot)`\\ ：某（数学变量）的符号函数；例如，\\ "
":math:`\\mathrm{sgn}(x) = 1`\\ 如果\\ :math:`x \\geq 0`\\ ，否则等于-1"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:70
msgid ""
":math:`I_A(\\cdot)`: indicator function of something; e.g. :math:`I_A(x) "
"= 1` if :math:`x \\in A` otherwise 0"
msgstr ""
":math:`I_A(\\cdot)`\\ ：某（数学变量）的指示函数；例如，\\ :math:`I_A(x) = 1`\\ 如果\\ "
":math:`x \\in A`\\ ，否则等于0"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:72
#, python-brace-format
msgid ":math:`\\mathrm{sup}(\\cdot)`: supremum of something"
msgstr ":math:`\\mathrm{sup}(\\cdot)`\\ ：某（数学变量）的上确界"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:74
#, fuzzy, python-brace-format
msgid ""
":math:`\\left[ \\cdot \\right]_{+}`: the rectified linear function of "
"something; e.g. :math:`\\left[ x \\right]_{+} = x` if :math:`x > 0` "
"otherwise :math:`\\left[ x \\right]_{+} = 0`"
msgstr ""
":math:`I_A(\\cdot)`\\ ：某（数学变量）的指示函数；例如，\\ :math:`I_A(x) = 1`\\ 如果\\ "
":math:`x \\in A`\\ ，否则等于0"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:77
msgid ""
":math:`\\delta ( \\cdot )`: Dirac's delta function; 1 if and only if the "
"expression inside established, otherwise 0; also called unit impulse "
"function"
msgstr ""

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:81
msgid "_`Acronyms`"
msgstr "短语缩写"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:83
msgid "_`AI`: Artificial Intelligence"
msgstr "_`AI`\\ ：人工智能"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:85
msgid "_`LoG`: Laplacian of Gaussian"
msgstr "_`LoG`\\ ：高斯-拉普拉斯"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:87
msgid "_`DoG`: Difference of Gaussian"
msgstr "_`DoG`\\ ：高斯差分"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:89
msgid "_`FCA`: Formal Concept Analysis"
msgstr "_`FCA`\\ ：形式概念分析"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:91
msgid "_`DOE`: Design of Experiments"
msgstr "_`DOE`\\ ：实验设计方法"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:93
msgid "_`MC`: Monte Carlo methods"
msgstr "_`MC`\\ ：蒙特卡罗方法"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:95
msgid "_`ANOVA`: Analysis of Variance"
msgstr "_`ANOVA`\\ ：方差分析"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:97
msgid "_`ROI`: Region of Interest"
msgstr "_`ROI`\\ ：感兴趣区域"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:99
msgid "_`DVH`: Dose Volume Histogram"
msgstr "_`DVH`\\ ：剂量体积直方图"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:101
msgid "_`IO`: Input and Output"
msgstr "_`IO`\\ ：输入与输出"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:103
msgid "_`GPU`: Graphic Processing Unit"
msgstr "_`GPU`\\ ：图形处理单元"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:105
msgid "_`DICOM`: Digital Imaging and Communications in Medicine"
msgstr "_`DICOM`\\ ：数字医学成像及通讯标准"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:107
msgid "_`NIfTI`: Neuroimaging Informatics Technology Initiative"
msgstr ""

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:109
msgid "_`I.I.D.`: Independent and Identically Distributed"
msgstr "_`I.I.D.`\\ ：独立同分布"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:111
msgid "_`DoF`: Degree of Freedom"
msgstr "_`DoF`\\ ：自由度"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:113
msgid "_`CT`: Computed Tomography"
msgstr "_`CT`\\ ：计算机断层扫描"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:115
msgid "_`MR`: Magnetic Resonance"
msgstr "_`MR`\\ ：磁共振成像"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:117
msgid "_`SNR`: Signal to Noise Ratio"
msgstr "_`SNR`\\ ：信号噪音比率"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:119
msgid "_`ANN`: Artificial Neural Network"
msgstr "_`ANN`\\ ：人工神经网络"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:121
msgid "_`IoT`: Internet of Things"
msgstr ""

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst
msgid "Authors"
msgstr "译者"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:125
msgid "Chen Zhang"
msgstr ""

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:126
msgid "0.0.5"
msgstr ""

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst
msgid "|create|"
msgstr "创建于"

#: ../../source/supplement/supp_m1.rst:127
msgid "Jul 19, 2023"
msgstr "2023年7月19日"

#~ msgid "0.0.4"
#~ msgstr ""

